【要廣泛報導】香港健康生活指數包尾 排名遜內地

友邦保險一項調查顯示，在16個市場中，香港健康生活指數只有58，與斯里蘭卡雙雙包尾。排名第一的是中國，其健康生活指數為64，主要由於內地人平均運動時間較多，身體檢查比率亦較高。

調查又發現，本港市民對危疾所引致的財務負擔感到憂慮，39%受訪者擔憂危疾潛在醫療費用。不少市民在支付危疾治療費用時，估計能夠負擔的醫療費用遠比實際支出少。以癌症、心臟治療及糖尿病為例，受訪者分別低估平均實際支出23%、17%及12%。

調查結果亦顯示，本港有34%市民曾於過去一年進行身體檢查，較2016的29%多，惟港人進行身體檢查的比率仍是友邦旗下16個市場中最低。

友邦保險（1299）區域首席執行官陳榮聲表示，亞洲四小龍包括香港在內的生活指數排名為尾二至尾五，相信與生活環境緊張有關。至於本港將推出自願醫保，陳指集團已做好準備，在自願醫保正式推出時，集團定必參與其中。

香港人平均壽命係全世界最長。

廢老問題嚴峻

但身體質素垃圾

最主要生活太緊張

友邦調查，完

賣保險

今年香港唔夠單? 咁落力谷呀

中國第一

支那發文就話支那差
香港發文就話香港差

篇保險狗又真係好意思講中國第一

連個調查都無信服力
你友邦仲好意思叫人買你啲保險

住過日本就知香港廢老係吊住條命死唔去，人地七八十歲都仲踏單車周圍去

唔關 支那/香港 事，私營商業機構調查實有偏頗實有

日日OT 食無定時 休息唔夠

又冇時間做運動 壓力大

好難健康

厲害了 蝗的國

友邦保險
健康生活指數包尾
所以要買保險有保障